澳媒：澳洲機密調查報告 指中共滲透各級政府

據澳洲媒體報道，總理特恩布爾早在2016年要求就外國勢力滲透的問題展開調查。該份2017年完成的機密調查報告，將中國列為最應關注的外國勢力，又指中國勢力已滲透到澳洲各級政府，就連地方議會也不放過。

特恩布爾在2016年8月委託調查，在2017年5月收到調查結果並立即下令加強針對間諜活動及外國干涉的法律。在推動相關法案時，特恩布爾一直以調查報告屬機密為理由，拒絕公開細節。不過近日當地傳媒陸續獲悉調查結果。據澳洲《9 News》報道，該份機密報告指出，中共針對澳洲各級政府進行滲透，旨在獲得政策制定權及影響力。報告更將中國列為最應受到關注的外國勢力，並指中國亦有向澳洲的多個主要政黨落手。

澳洲廣播公司指，其中一位有份撰寫報告的人，是曾任特恩布爾顧問的John Garnaut。Garnaut現在經營一家諮詢公司，並且拒絕評論中國在澳洲發揮影響力的調查細節。不過他曾經在3月於美國眾議院軍事委員會上表示，在中國國家主席習近平主席的領導下，「中國活動變得如此粗暴和激進，我們已經不能坐視不理」。

澳洲近期高度關注中共滲透的情況。特恩布爾去年12月表示，外國勢力正對澳洲以至全球的政治進程，進行「前所未有且日益成熟」的影響力，特別提及有關中國影響力的報道是令人不安。他向國會提交新法案，立法禁止來自海外的政治捐獻。

事件令澳洲與中國關係轉趨緊張，上月澳洲金融評論（The Australian Financial Review）指，中國近期多次拒絕向澳洲官員發簽證，令他們無法赴華，連澳洲在中國的大型招商活動都可能因此要取消。

後知後覺
班澳洲佬有冇讀歷史架，對支那人大愛冇用架 只會引黎木馬屠城

佢地好天真
好多野都仲玩自律原則
但又收勁多低質移民
自己玩死自己

諗吓當年中共點滲透國民黨就知咩事啦...

唔讀歷史都睇下現況, 咁大個香港係度

澳洲對小支支起哂鋼

幾年前舔共舔到出晒汁，今日知道瀨野啦，不過宜家歐洲都未識死，當支共老豆咁拜

據澳洲《9 News》報道
忍唔住笑咗

中共坐上客發表: 阿媽係女人

根本一早就要驅趕支那人
都唔知係西方國家戇鳩還是左膠

納粹主義過咗咁撚多年講下都要上綱上線， 遊戲又唔出得，電影又要避免

大拿拿中國共產黨存在咗幾十年，仲要勢力越嚟越大就反而毫無戒心

咁多年除咗美國、日本、台灣醒少少之外， 其他國家真係戇鳩鳩食賓週

小心啲畀人屈你係五毛，你鬧埋外國，班泛民打手會話你係挑撥離間

泛民理西得佢咩，佢地都俾人邊緣化緊

對敵人仁慈即係對自己殘忍

唔係咁天真 以為佢真係送大禮

其實刁總都幾撚勁 一上位令全宇宙都圍剿佢
以前胡溫中央派錢齊齊搵 反而做到全世界都fd底

澳洲加速覺醒

歐洲仲未醒

任何時代都有張伯倫

抵啦你班死白鬼咁撚大愛

唔俾中國搞死咪又係遲早俾伊斯蘭搞死

記得今次用愛感化雜總呀

因為納粹黨已滅亡，無限上綱上線都無手尾跟，大愛左膠政治正確撚仲可以加強自己政治資本

共產黨仲存在，中國市場又大，邊個想得罪中國

一句講晒就係成王敗寇

未為晚也

大陸都唔撚放澳洲在眼內, 依家直頭唔撚俾澳洲官入境, 好撚心澳洲做下嘢啦, 淨係出報告聲明有撚用咩!